美國8月失業率持平於3.9% 經濟強勁擴張

美國 8 月新增就業 20.1 萬人，顯示邁向夏季末，經濟依舊強勁擴張。

接受 MarketWatch 調查的分析師平均預估，8 月新增就業為 20 萬人。

8 月失業率為 3.9%，與 7 月持平。

最重要的消息是工資上升。8 月平均每小時工資上升 10 美分，或 0.4%，至 27.16 美元。

8 月平均每小時工資年率上升 2.9%，創 2009 年 6 月大衰退結束以來，最高水準。7 月年率為上升 2.7%。
7 月與 6 月新增就業合計下修 5 萬人。

7 月新增就業由 15.7 萬人修正為 14.7 萬人。6 月新增就業由 24.8 萬人修正為 20.8 萬人。

2018/09/08 07:58 中央社 中央社

（中央社華盛頓2018年9月7日綜合外電報導）美國政府今天公布報告指出，8月美國勞工平均時薪出現近10年來最大增幅，並且出現罕見的夏末招聘熱潮，看不出就業巿場可能有降溫跡象。

報告顯示，營造、運輸、批發貿易、金融和醫療保健等產業就業呈現增長，這項出人意表的成長情況給美國總統川普打了一劑強心針。川普本週遭遇幕僚積極尋求減損他威信的報導所擾。

美國8月失業率穩定維持在已然低檔的3.9%，增加20萬1000個工作機會。

在11月關鍵選舉之前，本週為薪資成長疲軟報導所苦的白宮，勢必將歡迎平均時薪年增2.9%的消息。這是2009年6月以來最大增幅，並且跟消費者通膨走勢一致。

薪資強勁增長也將使外界更堅定預期美國聯邦準備理事會（Fed）今年會繼續升息腳步，以抑制通膨。（譯者：何宏儒）

奧巴馬出黎認屎認屁未？

酸死佢

唔係我邊有今時今日

中国或成最大贏家

我先係眾望所歸

以下是美國勞工統計局提供的就業數據：

2014年(奧巴馬)：平均每月新增258250個就業崗位，當年共增加3099000個就業崗位。

2015年(奧巴馬)：平均每月增加221417個就業崗位，當年共增加2657000個就業崗位。

2016年(奧巴馬)：平均每月新增176333個就業崗位，當年共增加2116000個就業崗位。

2017年(特朗普)：平均每月增加170500個工作崗位，當年共增加2046000個就業崗位。

2018年(特朗普)：迄今平均每月增加20.8萬個工作崗位，當年共增加2046000個就業崗位。

加息了

當初投trump就係想睇到咁嘅強勢美國
好難諗佢地點解下一屆會唔投返trump